[黃色電影圈] 港產片《叔·叔》討論區

原來冇post 集中討論

高登先港產三寶之一《叔·叔》現已全港戲院上映！

題材涉及：
家庭 / 倫理 / 宗教 / 同性戀 / 老人院

套戲講咩？
柏（太保）與海（袁富華）是躲在櫃裡多年的男同志。能令他們自豪的，是他們努力建立的家庭。的 士司機柏，年輕時由國內移居來港，努力工作，他與清（區嘉雯）結婚超過40載，育有一子一女。阿海是已退休的單親爸爸，與兒子 (盧鎮業) 相依為命。

身處愛情誘惑與傳統道德壓力的拉扯中，柏和海必須從他們內心真正的渴望與傳統被社會接受的“快樂家庭生活”中做出的擇擇，到底哪一種生活才是他們人生最終需要的生活？

呢套係黃色電影？
獲得今屆電影金像男配角提名嘅盧鎮業（小野）曾接受立場訪問，提及怕因表態失去事業，但亦有拍過社運紀錄片。

仲有出品公司係曾發行《十年》的高先電影公司（Golden Scene) , 老闆Winnie Tsang 一直推動本土港產片發展，高先曾發行《點五步》《淪落人》《一念無明》等純港產製作有口碑的電影。今年仲有兩部港產佳作 《金都》及《幻愛 》將6月及7月上映。

除在今屆金像獎獲得最佳男主角及女配角獎，及最佳電影提名外，《叔·叔》亦入圍世界三大影展之一柏林影展其中一項單元，對上獲得呢項殊榮係《樹大招風》。

至於導演楊曜愷所知資料不多，只知香港出生但曾在美國拍戲，兩部西片都有同性戀主題，今次回流香港拍叔叔都係。

點解值得入場支持？
首先今年已經好少港產片上畫，更難得係唔駛再次次睇古天樂劉青雲張家輝嘅警匪片，不如入場睇下小品劇情片，讓自己思考一下身邊社會、家庭、人生觀，又可以培養睇好電影嘅習慣。

入戲院阿叔搞基好重口味？
其實戲中的男男情節唔算太激，亦沒有好多裸露，兩位主角演出亦非常自然。

當然如果題材唔啱自己，亦唔需要勉強，不過你可以試下睇呢條預告再考慮一下：

希望有入戲院睇嘅朋友可以喺度交流一下

其實香港拍好多小品電影都好好睇
論特技 成本同技術問題 9成柒
論喜劇 淨係搵埋d垃圾tvb偽人搞淫gag
論警匪 幫狗洗白既戲 睇黎都多鳩魚
但小品突顯好多社會縮影，人情味，最本土文化
香港近幾年多左好多呢類型電影 好值得支持
淪落人係近年睇過真係比足十分既小品

Nice
支持

留名

睇咗，留名支持

呢套野我未睇 但我睇完個trailer 我唔可以話非常吸引普羅觀眾 但我只可以話呢個編導有心想顛覆呢個香港電影市場同風氣 我一定支持 話唔定有一日香港電影新浪潮會再捲土重來

今日都收得唔錯呀

希望係
始終開得半間戲院

絕對係唔吸引平時香港觀眾
所以冇咩人知同討論
連登外基本上冇人提

留名支持港產製作

食飯場口幾有心思

一開頭太保一家人食飯果段好真實好自然
完完全全係一個基層家庭既對話同氣氛
以前一向睇開TVB啲屋企開飯scene，完全同呢啲本土電影無得比

內含劇透

聽日去睇

啱啱睇完 覺得太保內心戲描述得唔夠
節奏有啲碎同快

呢本書應該係套戲既藍本

推

邊方面可以多啲描述？

唔係呢套戲我都冇諗過男同志老咗生活係點
其實有啲都係要住老人院
仲會引伸好多社會問題

等到支那一國一制
同性戀電影 BAM!

今日入咗場睇 真心唔錯

值得支持

今日出街見到兩個叔叔拖手又攬攬
即刻諗起呢套戲

唔夠咸囉

未睇

其實呢d應該唔算愛情?
係男人同男人之間既友情再上一層次

無理由2個中年阿叔仲要同性戀掛

起碼佢哋都可以喺埋一齊

同性戀唔係年輕人嘅專利。

更加建議你入場睇，
睇完你可能會有唔同嘅睇法

後生係gay老咗就唔會咩
呢樣正正呢套戲探討主題之一

聽完上面個live覺得導演都講得通
E.g.個仔畀家用令太保唔想為咗段關係破壞咗家庭
只係我睇緊戲嗰陣未好強烈feel到家庭個啲Footage點影響到佢想分手（覺得有啲突然）

本身係搵佢地兩個做

一套咁好既港產片竟然得咁少討論
有到太保問，你個到係基督教定天主教。
袁富華叫佢自己嚟睇。
結果太保去左佑寧堂搵佢

成套戲令我諗起好多年前一套西片叫性愛巴士

好在無

大家留意
留言內有劇透
記得鎖（四次）Comment

電視味

兩個都藍，不了

真心高質，尋日睇左，希望多d人睇，幫助下香港藝術界

未接受到 幫推

好睇
唯一就係撞正疫情，我尋晚8點場，北區戲院加埋我得四個人睇，一部好戲無乜人黎欣賞，覺得好可惜

睇咗

個心好痛

入面有無阿叔咀咀或者扑野情節

無,晒錢
回水呀屌

睇唔睇呢套好，驚睇完我會變GAY

建議你係GAY先去睇
太多白痴觀眾係度笑

劇透呀拿

佢地有比錢入場支持都好既
或者就係睇完會慢慢諗多啲呢唔好嬲

我睇左兩場 (有映後座談)
其中一場都有你講嘅情況 。

某啲觀眾 (係某部份情節) 輕聲笑，未必係佢地想嘲笑
部份觀眾未拿捏到點樣看待呢類場景，
因為都有唔少人係第一次接觸呢種題材嘅戲，
抱著疑惑／唔理解嘅心態去睇，
所以會導致有部份情節會以笑 (不知所措) 作為反應過渡。

當佢地了解左，
下次遇上同類題材嘅戲就會有唔同嘅諗法。

所以應該推薦俾更多人睇。

井底之蛙

通常係GAY既，未去到中年就屈服係社會壓力，同左女人結婚

結果GAY既中年男應該好少

你入去睇吓先啦好嗎

睇左 佢地啲眼神戲好足

琴日睇完，幾好
平平淡淡，唔會太露骨

呢場拍得好撚正

真，睇完再討論好嗎
講多驚劇透

好tvb

拍得好好，好難得香港有導演用寫實主義嚟拍呢類材
兩個演員都演得好好
床戲拍得有意思又唔露骨
繼淪落人又一套近年好ge港產片

支持

有床戲!?

得事後上身裸傾計嘅床戲
唔好以為係色戒/三夫個種床戲

今朝去睇,間戲院擺係Imax場播,仲要全場觀眾加埋得1X個
想問套戲大部分城市景係唔係係大角咀拍
踢毽條巷應該係聖芳濟同亮賢居中間條巷
仲有有幕太保打電話係ben哥似係港灣豪庭出面

c兄加油，唔試一世後悔

作為腐女即刻狗衝

啱啱今日睇完

我隔離條仔一路睇一路笑

已睇

兩個男主角啲演技真係一流

立法會條後生仔個樣好撚似岑子杰

好好睇 啲眼神好有戲

前日睇咗，其實呢個題材真係好新鮮。同時又可以帶出香港現時既民生問題，香港電影其實唔會比外國拍得差。唔需要特效都帶到一種感覺 '仲要係好香港本土既感覺出㴝' 所以大家真係要入場支持下

爭金都 未睇

遲啲星期六準備去睇
希望仲有場次

好正，希望可以有多啲唔同題材嘅港産片

第一日就衝左去睇

各位鍾意港產片嘅朋友可入去睇下，吹下水

我地開左個專講本地新演員嘅channel

三寶我差金都
想快啲睇埋佢

Push

覺得好睇過淪落人

覺得好睇過翠絲

不過成套最R頭就係阿海個仔同老婆嘈交d位

淪落人好睇啲喎，呢套中途有啲悶

X2 我覺得淪落人劇情處理上成熟D
同埋成件事好SMOOTH好舒服
但叔叔 有D對白情節有D尷尬

桑拿果度扯左少少

淪落人比較有戲劇效果，呢套淡如桃姐

戲院要人
而家先收到一百萬

睇trailer已經好噁

眯咗 不錯
個結局好唏噓
不過呢個就係人生

睇*

想問一問邊到可以睇到?

算多場次 你最近間戲院都應該有

睇完

其實覺得的士佬廢姐
佢肯豁出去，實同到件佬一齊

做得唔夠盡

利申： 份人自私，唔理人感受，不過我直

幾好睇 不過開頭有個位唔太明

太和角色設定係晚年先面對自己性取向
咁點解一開始佢會喺公園問阿海「入唔入去」？
搞到好似好自然好熟手咁

睇完楊導分享明多咗好多

林耀聲

多場次冇人睇都唔好 會好快cut場
好彩嚟緊未有大片
票房呢就睇開成日寫錯字嘅港鏟片

下部都係香港？

我想問係票房可以係邊度睇。

套戲我睇左兩次

會入場支持

佢喺蘋果個訪問話拍一部戲要4、5年，應該都有排

仲有買餸係旺角煙廠街街市 佐敦都有取景
分享會導演話啲屋邨景係石峽尾

死基佬

邊個死基佬負皮我

唔好話自己啦

今日睇左
覺得好大領悟，拍得好感動

加油

其實佢算係答左你
講鏟片係一個專講香港電影既blog/page

成套戲都好平平淡淡咁，無乜好明顯嘅高低起伏。但就因為咁個真實效果好撚高，覺得真係會係身邊發生嘅事。

一直都好壓抑咁，無乜抖氣位，現實逼人

2030奧海城得5條友

你話呢

咁星期二一向係最少人睇戲既

不過咁淡既戲或者都幾難係到靠口碑推高票房

啲嬲係咪黎自 佢阿媽走左？

睇信報個篇，呢套係開拍係遇到極多困難，拍完拎埋金像獎又撞到疫情

完場仲聽到有人叫「套戲好撚悶啊」，我真係想屌柒佢。講 gay 就一定要獵奇要夠咸夠 cult？

不如問下有幾多對老夫老妻，到 70 歲都可以好似阿柏同阿海咁恩愛

個老同志桑拿好溫馨好幸福

Subtle≠悶，香港太多觀眾要餵到埋口
套戲好多位都好隱晦咁表達角色嘅心情/思緒
係要d時間消化下

我覺得個桑拿有得加30 蚊食餐飯好抵

有飯又有雞又有鵝，好正

冇㗎喇
有咗國安法以後都未必有呢類戲

小野個角色本身好平面好無發揮，一味黑面鬧阿海，但如果超譯佢地關係，可能係永一早知道父母離婚嘅真正原因，成為恐同耶撚係報復心理；而阿海自覺欠左老婆同個仔，所以都無反抗。

小野當然咩都知，甚至有可能係深櫃添

演員做得好自然
拍出一種老人問題出來 另一角度出發
其實 超仔回家那段戲 好有感慨
小品有細味

阿柏同親阿海食飯都開心好多

分分鐘呢啲題目又話你顛覆國家
捉導演去支那

只講樣唔講演技 原本呢對好j

有冇諗過係自己原本gay 驚睇完更gay

但係咪就係晚年相遇先可以咁恩愛？

無晒啲生活中既爭執
眼內只有對方

終於睇哂三寶
老實講 平淡得黎拍得出咁高水準真係好難得 仲要題材係同性戀 導演係細節上面花左好多功夫 令成件事唔會狗血同時又表達兩個男主角如何由相遇到愛慕對方
如果同翠絲比真係高下立見 翠絲好多位都用一啲情緒爆發戲去帶動觀眾 而叔叔係一下都冇 單純靠兩位男主角既生活敘事同細節去表達佢地唔敢釋放既愛

翠絲始終多商業味

盧鎮業

絕對值得入場既一套電影

翠絲去bar果段個人真係麻麻，
仲有感覺上其實描述變性後既篇幅太少，其實對於一個transgender黎講變完性應該先係考驗既開始。

前日睇咗8:30 全院得我同老婆兩個
袁富華由喜劇之王 已經記得佢 覺得佢真係好好戲 一定要支持佢

無錯 愛情亦都唔係年輕人嘅專利

最尾唔係好明
個轉捩點係邊
估唔到肺炎都有十個人到睇
之前晏晝睇digimon成個場得我一個

今日睇完 平淡得嚟又好感動 眼淺忍唔住睇到係咁流眼淚 真係拍得好好 兩個好戲到呢
真心希望多啲香港人份場支持呢套好電影

富：超仔老咗無人陪好慘，你想唔想一齊呀？

太保：都係唔好搞咁多嘢啦.....我全家都好幸福.....

好sad

佢入圍都係幾意外戲份又唔多

香港人點識睇呢啲戲
番去睇李力持喇 垃圾

啱啱睇完
ending處理得好好
簡直係畫龍點睛

希望多d人睇啦套戲咁好

好睇

琴晚睇左 好好睇

睇預告一半都想嘔。
如果想多d人睇，導演拍下虐警片重好。

諗返起呢條片

導演 呢個人專留言死基佬 唔洗理佢

啲警犬五毛ac真係好似輕度弱智咁
同上面隻chy一樣

終於今日睇咗套戲，可以入呢個post。

平淡得嚟好多嘢思考，太保同ben哥啲戲都真係非常好，點到即止，但又表達到個情感。今日場細細，十零個人，咩年齡層都有啲，小朋友又有，廿幾到三十幾四十又有，甚至有老人家，好開心聽到有位婆婆話做得幾好。希望會更加多人欣賞到呢套戲

我同個fd一齊睇
佢係咁笑
我唯有配合佢又一齊笑
唉
明明我想認真睇
明明我覺得係度笑好唔尊重
屌 睇完心諗單機好過
sor做左你地講嘅人

唔笑唔駛迫自己笑都唔知有咩咁好笑
最多咪會心微笑一下

點解太保成日都演的士司機

呢套舊片都幾好睇
用好生動嘅方式講台灣人點揸車搵食

今日睇咗 好好睇 符合現實但又可以令我代入到角色
希望香港多啲呢類型關注唔同群眾嘅電影

唔會
嚟緊會繼續古天樂劉青雲
本土片只會越來越打壓

外國撚 好想睇

關於叔叔既影評

你試下叫袁富華表下態呀
即刻匿埋唔知喺邊

太保個家庭覺得還可以，袁富華個邊好像寫得唔係幾好。整體大家群戲幾生硬下。
中後段劇情都幾薄弱下，係兩個主角補救緊導演既不足。
江圖出來時都唔認得佢，只係覺得熟口熟面。

富華個仔似老套大家族戲奸角，太平面
不過比我，如果知道老豆因為gay特登逼走老母，我可能會比個仔反應更大更加惡
太保女婿寫到咁廢，有啲似用反串型式諷刺廢老中港婚姻

呢種戲俾有腦嘅人睇，無腦咪會笑囉⋯⋯

對比起本土嘢賣到出去，表唔表態都只係微不足道

痴線，好笑咪笑囉
唔好笑我自然唔會笑㗎啦
佢笑點我get到都要俾你串😓

我唔係講緊你呀ching⋯⋯

土炮好嘢係唔可以不推文

係喎

我再推

本身期望不大 但睇完好鍾意
淡然得嚟好多細節位 兩個主角好好戲

希望本地同賣埠票房都收得好啲

睇套戲前唔小心俾人爆咗結局

O個盒野係咩黎?
"友誼永固"
以前O既基友? 定佢單戀人但fail? 定一齊過又分開?

嘩, 睇得好仔細

情侶裝, 我條女發現

btw , 我好奇佢2個有冇分邊個1 邊個0?
曾經覺得太保係0, 因為佢地第一次開房, 係袁做主動

笑左

佢門口有張post 叫預防甲肝, 但唔知點解係甲唔係乙

大家有冇諗太保同袁富華有冇分邊個1邊個0

分享多少少背景資料
其實Dior 係真有其人的，呢度有佢喺立法會嘅發言

蘋人誌：老人家都有情慾 江紹祺 - 方俊傑

呢篇係Dior (施魅力)以前嘅專訪, sorry係01嘅 有興趣可以了解下

同dior 一樣樣

太保1
袁富華0

應該話dior本身唔係演員
佢喺叔叔係飾演番自己

一定要咁分咩

感覺上係
袁富華咁照顧人 一定係0

同中港婚姻有咩關係

太保女婿大陸仔嚟，講嘢唔正，個名英文拼音Zheng （鄭）

最初見佢阿鄭, 見到字幕z 字頭, 我仲以為做乜鳩變左大陸拼音

咦係喎!!!!!!!!!
著花花衫O個個黎ge

想睇好耐

好好睇

值得入場

根本係讀字再鳩加啲音調上去

下次唔好喇

推

支持高質本土製作

睇唔出兩者有咩關係

冇乜直接關係嘅我都覺得
純粹講「廢老中港婚姻」方面
我係focus咗中港婚姻2個字

好好睇 希望多啲人支持港產片

細緻動人，完全表達到果種內心矛盾
唔敢話咩人生必睇嘅劇，但係絕對值得俾錢入場欣賞

大把呢啲支那廢青喺香港

好睇嘅本地港產片更加要真金白銀入場支持
仲要發行老細係黃嘅

而家先知

！ 唔追post真係唔知

但都唔多外父幹掛我估
擺酒外父比錢，仲貼埋架的士
阿鄭真係廢到

睇咗

你原本鍾意大波妹

又點會無啦啦鍾意咗男人

咁好學政苦咁老套啦

我都唔知

有啲戲適合單機睇

後日就到另一套高先三寶嘅金都上映

期待ing
三寶爭佢未睇

都唔知自己噤昔勤力做乜

sor 左

返學都唔會咁教你啦

諗起台灣班恐同藍絲

呢個我唔知

話喺課程入面講同性戀會令班細路變同性戀

會變gay姐係你本身已經係個櫃入面

歡迎嚟到gay登

唔出奇 大把呢啲家長

我我我淨係笑咗其中一場戲，係盧鎮業好惡咁鬧海叔，唔知做咩咁惡

推下先

琴日睇完

咁套戲又唔係完全無比笑位
耶撚啲位好好笑 飯前祈禱孫女勁精靈得意

R茘枝
我fd笑左出聲

唔關gay唔gay事
當年睇孤星淚，大喊位都有人笑，屌佢老母

所以你咪無女仲連SP都搵唔到要開post求意見囉

中国魚個老婆講架

話小三課本教同性戀

支持本土產業

有啲人一有裸露鏡頭就係咁講野，依家限聚令都叫坐開少少，如果坐正隔離真係開一巴車埋去

我覺得係啲人唔知點反應或者覺得尷尬

其實根本唔需要比反應

香港有hehe題材嘅劇/戲 差唔多套套都有佢份

小野個角色真係好乞人憎

其實現代反同好大部分係因為耶教文化經白人殖民傳到全世界
好多地方傳統文化都冇批判同性戀

我睇嗰場有條仆街肥仔成程睇電話
見字請反省

其實我諗主要都係因為宗教原因，不斷迫害唔同嘅人
明清都好多同性戀，例如海盜嗰啲，好似羅馬咁又係船上契兄弟

依家聽返青山首《微風細雨》都覺得有基味

[member][/
member]

其實唔知點解好多單親覺得自己冇咗老豆/老母好慘、羨慕人地雙親家庭
單親通常老母/老豆好錫個小朋友，好過人地雙親仆街好多
利申雙親仆街家庭

有小野

做太保個女個演員叫咩名

知唔知而家票房幾多？
見宣傳話就黎到《金都》上，即係叔叔又好快得返特別放映

Kwan Lau-Ting

唔過三百萬（應該）

金都都好似宣傳唔太多
估計票房頂多都係五百萬

直既應唔應該入場睇？

都有既，佢有part係食馬豆榚，佢叫完個女唔好食話咁夜食唔健康，之後都叫老豆唔好食

咁都係口硬心軟姐

冇無睇過台灣一對好出名gay嘅youtuber 小銘小玄，其中一個睇落好直，係另一個主動追佢，佢先發現原來自己都係中意男人，所以唔好驚，勇敢啲，支持你！

我都覺得佢唔係深櫃😂😂😂只認同口硬心軟🤭

我覺得個老婆只係表面關心
阿海拎啲相出黎執, 俾個仔鬧
跟住個老婆都冇幫過口就叫佢俾個位個孫做野,
都係有代溝
明明實體相係有收藏價值

啱啱睇完金都 雖然兩套題材唔同
但叔叔喺拍攝同層次黎講
個人認為係好睇過金都

分析得好好

omg

好多觀眾唔識點反應又覺得尷尬所以會笑
學樓上巴打所講，其實唔需要俾反應
我睇果場開頭都有人笑，後黎都冇了

套戲好好咁反映咗LGBTQ嘅苦況
呢個世界所有人都值得被溫柔對待
希望呢個世界可以對LGBTQ多啲溫柔
令佢哋唔需要再好似dior最尾所講嘅要扮正常去結婚
等到仔仔女女大哂先有機會做返自己
即使做返自己 都仲要去俾啲八婆歧視

我覺得係為左家庭 唔想再繼續出軌（「仲要」係同性戀）
但其實真係好鐘意呀凱

數完都係得兩套姐

要食件中女喎

今日終於睇左，好睇
覺得好慘，聽dior講野聽到眼濕濕
阿柏同阿海最終冇一齊到都好可惜
但明白阿柏放棄唔到家庭，老婆對佢咁好，個仔又咁孝順，唉
其實阿海個仔係咪一直都知阿海係gay？所以成日管住晒

有冇人同我一樣覺得陳志全會出鏡

我
林耀聲一講立法會我就覺得會有慢必

我直頭想問導演有無搵慢必取經

講起林耀聲
明明佢唔係真係gay
但係佢又成日扮gay仲要真係幾似

佢係唔想失去左佢一世人的成就
唔想失左佢仔女對佢的尊敬呀

揸的士喎，中間時間偷食補返

去返公廁搵食

啊鄭其實係hehe嚟

「喂，入唔入去呀？」

阿海：不如我地做住朋友先

佢唔係社工一名？

（走）

我睇嗰時諗咗好耐
明明阿柏第一次見阿海嘅時候已經叫人入廁所
點解第一次做嘅時候一開始佢會咁死魚

之後我自己嘅猜測係
因為之前只係尋歡 而家係有愛
所以多咗爭扎 未諗好所以就死魚

咁唔係叫死魚嘛？你意思佢仲好避忌唔主動咋嘛？

袁富海鍚埋去，佢係避左先
要按摩先投入到埋牙

應該同樓上所講，搵氛同真愛嘅分別

大家知唔知嗰個公園係邊度嚟？

好撚好睇

套戲好多潛台詞 好多後生gay 都未必知

我自己都唔識得晒

例如：

Kiss 唔 kiss

做住朋友先

即係咩

呢套戲真係要推薦朋友睇先可以推高到個票房，
分別同左唔同FD睇左三四場，
就咁叫個朋友去睇未必個個會去睇。

唔話你知

都係 但佢啲動作神情明顯地都係gay啦

咁即係話佢真人都似gay啫

推
再唔睇可能星期四開始得返日場

佐敦都佔咗唔少

有無人認到兩個主角係海邊傾計同送十字架果度係邊度?
係咪北角?

海怡mcl已經係

北角狗屋對出

喺返香港景拍係寧舍親切

你真係好

借位推
［要人推］LA LA LAND改編雙語革命歌！國際、本土線文宣！！

睇完睇到喊左 啲演技好細緻

裝人去廁所果度好笑

好精彩
絕對值得入場

我係女仔睇到好心動，

btw巴打都鐘意婁燁啲戲？
連登完全冇人討論

歐文傑
【點解大家唔入場睇《叔·叔》】

嘩？
兩個六十幾歲嘅男人，
唔賣樣又無話題，
就算演得再好拎再多嘅獎，
一套節奏恰到好處嘅戲，
都會俾香港觀眾嫌節奏慢，
就好似出街食飯，
果廚師無整色整水，
你會覺得道菜無乜特別。

即使我本身係恐同，
即係好似有人會驚水，
有人會畏高，
呢個恐懼都是與生俱來的。
（恐同喺現今社會應該係原罪，但我強調我是尊重所有同性戀者，亦不反對同性戀）
但由於呢套已經唔係一套同志電影咁簡單，
應該係我近十年嚟，
睇過最好嘅香港愛情電影（沒有之一）！
沒有為追求戲劇效果而刻意煽情；
沒有為追求華麗畫面而造作堆砌；
沒有為討好觀眾而濃妝豔粉獵奇庸俗；
沒有張國榮梁朝偉嘅大牌明星壓場，
就只是極具實力嘅演員：
太保、袁富華、區嘉雯、小野等等，
他們都恰如其分地演出，
電影的美是內在又細膩，
因為它的愛情是真正的愛情，
是付出、奉獻、不計較！
電影的味道，
是隨著故事人物的發展，
也就好像品茶喝酒一樣，
慢慢流露滲透出甘甜！

導演不是「利用」角色，
而是真的關心每一個人物，
關心他想關注的主題。
當錫幕呈現出袁富華與太保的親熱畫面，
竟然絲毫沒有一點違和感，
這是因為導演真的相信及關心他想講的故事！
所以電影落幕，
我急不及待地恭賀素未謀面的導演及演員，
他們拍了一套十分成功的電影！
假如不是因為《少年的你》，
我大概會將金像獎所有提名，
除了女主角以外，
都會寫下《叔·叔》。

拎米芝連都會落味精嘅今日，
大概我們都習慣要味道濃一點，
對於食物本身是否新鮮有營養，
又或者味精是否會危害健康，
你出街睇下麥當勞就會明白，
做人唔可以無公關，
做大廚都要講外表講包裝，
咁就可以蕃茄湯可以無蕃茄，
愛情片都可以無愛情，
本土電影可以無本土意識⋯
但技藝再好，
味精始終係咪精，
過期有毒嘅就會食壞人。

《叔·叔》不單止講究技藝，
亦是新鮮可口，
在我眼中，
係一碗黯然銷魂飯。

再一次恭喜導演楊曜愷及《叔·叔》團隊，
謝謝你們，
讓我可以從中偷師。

叔 • 叔 Suk Suk the Movie

咩位會笑 我真係一頭問號

「你呢排做狐狸精點呀」我笑左

個fd一有床戲就笑

推！希望多d人睇

推得嚟都落畫

的士司機傾偈都好流暢自然
完全係平時喺街邊聽到嘅對話

睇完會諗老同志搵愛人點解好似易過後生異性戀男女

唔係好熟宗教
佑寧堂即係咩意思

一開始見到架的士已經本土味濃

睇咁多個comment得你提到bi
我都有呢個疑問
如果唔係bi既話生兩個應該都幾辛苦

LGBT應唔應該入場睇直戲？

可唔可以講多啲？

太保拎影帝係實至名歸

出門見到直人都要掩眼

九龍佑寧堂是香港其中一間最早的跨宗派教會

人地拍老人同志啊圈內人
而且人地係based on口述歷史

無咩興趣睇
太保好有電影feel